\chapter{Cálculo de consumo energético}{\vspace{-1cm} {\fontfamily{fla}\LARGE \color{chapterred}{\selectfont  } }} 
\label{anx:consumptionscripts}

%\vspace{0.5cm}
%{\fontfamily{fla}\selectfont   
%\epigraph{The reasonable man adapts himself to the world: the unreasonable one persists in trying to adapt the world to himself. Therefore all progress depends on the unreasonable man.}{\textit{---George Bernard Shaw (1856-1950). Maxims for Revolutionists.}} }
   
\vspace{1cm}
{\color{chaptergrey}{\hrule height 0.5pt}} 
\vspace{0.5cm} 

Este anexo presenta los \textit{script} desarrollados en lenguaje \textit{Python} para calcular los consumos energéticos de los dispositivos en los diferentes modos, para luego compararlos con el consumo real, que es el punto de referencia.

\begin{lstlisting}[caption={Cálculo de consumo energético en modo \textit{On-Off}.},language=Python,firstnumber=1, label=onoffmode, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def getConsumptionsOnOff(dbView, database):
	consumptionType = ''
	consumptionWh = 0.0
	rowID = 0
	identifier = 0
	energyTemp = 0.0
	dateTemp = ''
	timeTemp = ''
	index = 0
	STEnergy = 0.0
	STEnergyTemp	= 0.0
	totalStartTimes = 0
	nDatesAdded = 0
	lastCoffee = datetime.datetime.now()
	lastWasST = False
	global nDays
	
	### Reset de lists
	del on_offAccumulated[:]
	del energyConsumption[:]
	del on_off[:]
	
	for itemDate in dates:
		date1 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[0], "%Y-%m-%d").date()
		date2 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
		nDaysAux = date2 - date1
		nDays = nDaysAux.days + 1
		nDatesAdded = 0
		for _ in range(len(energyConsumption),len(energyConsumption)+nDays):
			relDate = date1 + datetime.timedelta(days=nDatesAdded)
			if ((relDate.weekday()!=5) and (relDate.weekday()!=6) and (relDate not in holidays)):
				energyConsumption.append({'id': index, 'date': relDate, 'wastedEnergy': 0.0, 'stEnergy': 0.0, 'effectiveEnergy': 0.0, 'numCoffees':0})
				index += 1
			nDatesAdded +=1
	
	### lastDate stores the more recent day ww are going to compute
	lastDate  = datetime.datetime.strptime(dates[len(dates)-1].split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
	
	for row in database.view(dbView, descending=False): ### We use a couchdb's view
		info 		= database.get(row.id)
		consumptionType = info[typeKey]
		consumptionWh 	= info[consumptionKey]
		dateTemp 	= info[dateKey]
		timeTemp	= info[timeKey]
		dateTime 	= dateTemp + " " + timeTemp
		
		hour = int(timeTemp[0:2])
		dDate = datetime.datetime.strptime(dateTemp, "%Y-%m-%d").date()
		if dDate > lastDate:
			break
		
		if (any (d['date'] == dDate for d in energyConsumption)) and (dDate.weekday()!=5) and (dDate.weekday()!=6) and (dDate not in holidays):
			for lines in energyConsumption:
				if (dDate == lines['date']):
					rowID = int(lines['id'])
					break
			if(consumptionType == "COFFEE"):
				if lastWasST:
					lastWasST 	= False
				energyTemp = float(energyConsumption[rowID]['effectiveEnergy']) + float(consumptionWh)
				identifier = energyConsumption[rowID]['id']
				timedeltaLastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S") - lastCoffee
				if timedeltaLastCoffee.seconds > secsBetweenSB:
					energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'], 'effectiveEnergy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']+1})
				elif (0<timedeltaLastCoffee.seconds < secsBetweenSB):
					energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'], 'effectiveEnergy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
				lastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S")
	
	for energies in energyConsumption:
		if len(on_offAccumulated)>0:
			### ON/OFF MODE CONSUMPTION
			on_off.append(energies['effectiveEnergy'] + energies['numCoffees']*ST_consumption)
			on_offAccumulated.append(on_offAccumulated[-1] + on_off[-1])
		else:
			### ON/OFF MODE CONSUMPTION
			on_off.append(energies['effectiveEnergy'] + energies['numCoffees']*ST_consumption)
			on_offAccumulated.append(on_off[-1])
\end{lstlisting}
\clearpage

\begin{lstlisting}[caption={Cálculo de consumo energético en modo \textit{Autopower-Down}.},language=Python,firstnumber=1, label=apdmode, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def getConsumptionsAPD(dbView, database):
	consumptionType = ''
	consumptionWh   = 0.0
	rowID           = -1
	identifier      = 0
	energyTemp 	  	= 0.0
	dateTemp 	  	= ''
	timeTemp	  	= ''
	index           = 0
	lastCoffee	  	= datetime.datetime.now()
	lastWasST	  	= False
	lastWasSB	  	= False
	STEnergy 	  	= 0.0
	STEnergyTemp	= 0.0
	nStartTimes	  	= 0
	nStartTimesAPD	= 0
	totalStartTimes = 0
	dayBefore	  	= datetime.date.today()
	nDatesAdded 	= 0
	nSB_duringAPD	= 0
	global nDays
	
	### Reset de lists
	del energyConsumption[:]
	del autopowerAccumulated[:]
	del autopower[:]
	
	for itemDate in dates:
		date1 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[0], "%Y-%m-%d").date()
		date2 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
		nDaysAux = date2 - date1
		nDays = nDaysAux.days + 1
		nDatesAdded = 0
		for i in range(len(energyConsumption),len(energyConsumption)+nDays):
			relDate = date1 + datetime.timedelta(days=nDatesAdded)
			if ((relDate.weekday()!=5) and (relDate.weekday()!=6) and (relDate not in holidays)):
				energyConsumption.append({'id': index, 'date': relDate, 'wastedEnergy': 0.0, 'stEnergy': 0.0, 'effectiveEnergy': 0.0, 'numST':0})
				index += 1
			nDatesAdded +=1
	
	
	### lastDate stores the more recent day ww are going to compute
	lastDate  = datetime.datetime.strptime(dates[len(dates)-1].split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
	
	for row in database.view(dbView, descending=False): ### We use a couchdb's view
		info 		= database.get(row.id)
		consumptionType = info[typeKey]
		consumptionWh 	= info[consumptionKey]
		dateTemp 	= info[dateKey]
		timeTemp 	= info[timeKey]
		dateTime 	= dateTemp + " " + timeTemp
		
		dDate = datetime.datetime.strptime(dateTemp, "%Y-%m-%d").date()
		if dDate > lastDate:
			if nStartTimesAPD>0:
				energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'] + nSB_duringAPD*SB_consumption, 'effectiveEnergy': energyConsumption[rowID]['effectiveEnergy'], 'numST': energyConsumption[rowID]['numST'] + nStartTimesAPD + 1})
			else:
				energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'] + nSB_duringAPD*SB_consumption, 'effectiveEnergy': energyConsumption[rowID]['effectiveEnergy'], 'numST': energyConsumption[rowID]['numST'] + nStartTimesAPD})
			break
		
		if (any (d['date'] == dDate for d in energyConsumption)) and (dDate.weekday()!=5) and (dDate.weekday()!=6) and (dDate not in holidays):
			if dDate != dayBefore:
				dayBefore = dDate
				if rowID != -1:
					if nStartTimesAPD>0:
						energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'] + nSB_duringAPD*SB_consumption, 'effectiveEnergy': energyConsumption[rowID]['effectiveEnergy'], 'numST': energyConsumption[rowID]['numST'] + nStartTimesAPD + 1})
					else:
						energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'] + nSB_duringAPD*SB_consumption, 'effectiveEnergy': energyConsumption[rowID]['effectiveEnergy'], 'numST': energyConsumption[rowID]['numST'] + nStartTimesAPD})
					nStartTimesAPD = 0
					nSB_duringAPD = 0
			for lines in energyConsumption:
				if (dDate == lines['date']):
					rowID = int(lines['id'])
					break
			if(consumptionType == "COFFEE"):
				timedeltaLastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S") - lastCoffee
				lastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S")
				if timedeltaLastCoffee.seconds > APD_secs:
					nStartTimesAPD 	+= 1
				else:
					nSB_duringAPD += timedeltaLastCoffee.seconds/secsBetweenSB
				energyTemp = float(energyConsumption[rowID]['effectiveEnergy']) + float(consumptionWh)
				identifier = energyConsumption[rowID]['id']
				energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'wastedEnergy': energyConsumption[rowID]['wastedEnergy'], 'stEnergy': energyConsumption[rowID]['stEnergy'], 'effectiveEnergy': energyTemp, 'numST': energyConsumption[rowID]['numST']})
	
	for energies in energyConsumption:
		if len(autopowerAccumulated)>0:
			autopower.append(energies['effectiveEnergy'] + energies['numST']*(ST_consumption+SB_consumption*nSB))
			autopowerAccumulated.append(autopowerAccumulated[-1] + autopower[-1])
		else:
			autopower.append(energies['effectiveEnergy'] + energies['numST']*(ST_consumption+SB_consumption*nSB))
			autopowerAccumulated.append(autopower[-1])

\end{lstlisting}
\clearpage

\begin{lstlisting}[caption={Cálculo de consumo energético en modo \textit{Ecoaware}.},language=Python,firstnumber=1, label=ecoawaremode, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def getConsumptionsArima(dbView, database):
	hourSB	        = []  # Contiene las franjas horarias que debe estar en Standby
	consumptionType = ''
	consumptionWh   = 0.0
	rowID           = -1
	identifier    	= 0
	energyTemp 	  	= 0.0
	dateTemp 	  	= ''
	timeTemp	  	= ''
	secsTemp 	  	= 0.0
	index           = 0
	STEnergy 	  	= 0.0
	STEnergyTemp	= 0.0
	totalStartTimes = 0
	nDatesAdded 	= 0
	totalSecCoffees = 0.0
	dayBefore	  	= datetime.date.today()
	lastCoffee	  	= datetime.datetime.now()
	firstCoffeeMade = False
	global hourSB
	indexDates	  	= 0
	coffeePeriods   = 0
	nCoffees		= 0
	firstCoffeeTime = 0
	global nDays
	week = 0
	weekAux = -1
	
	### Reset de lists
	del arima[:]
	del arimaAccumulated[:]
	del energyConsumption[:]
	
	for itemDate in dates:
		date1 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[0], "%Y-%m-%d").date()
		date2 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
		nDaysAux = date2 - date1
		nDays = nDaysAux.days + 1
		nDatesAdded = 0
		for _ in range(len(energyConsumption),len(energyConsumption)+nDays):
			relDate = date1 + datetime.timedelta(days=nDatesAdded)
			if ((relDate.weekday()!=5) and (relDate.weekday()!=6) and (relDate not in holidays)):
				energyConsumption.append({'id': index, 'date': relDate, 'energy': 0.0, 'numCoffees':0})
				index += 1
			nDatesAdded +=1
	
	### lastDate stores the more recent day we are going to compute
	lastDate  = datetime.datetime.strptime(dates[len(dates)-1].split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
	
	for row in database.view(dbView, descending=False): ### We use a couchdb's view
		info  		  	= database.get(row.id)
		consumptionType = info[typeKey]
		consumptionWh 	= info[consumptionKey]
		dateTemp 	  	= info[dateKey]
		timeTemp 	  	= info[timeKey]
		secsTemp	  	= info[secsKey]
		dateTime 	  	= dateTemp + " " + timeTemp
		coffeePeriods	= 0
		hour 	  		= int(timeTemp[0:2])
		minute	  		= int(timeTemp[3:5])
		
		dDate = datetime.datetime.strptime(dateTemp, "%Y-%m-%d").date()
		
		if dDate > lastDate:
			for h in hourSB[0]:
				if not(h['nullCoffees']):
					coffeePeriods += 1
			if coffeePeriods > 0:
				energyTemp = coffeePeriods*ST_consumption + (((coffeePeriods*3600 - totalSecCoffees - firstCoffeeTime*60 - nCoffees*secsBetweenSB*2)/secsBetweenSB)-1)*SB_consumption
				energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyConsumption[rowID]['energy']+energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
			break
		
		
		if (any (d['date'] == dDate for d in energyConsumption)) and (dDate.weekday()!=5) and (dDate.weekday()!=6) and (dDate not in holidays):
			week = getWeek(dDate)
			if week != weekAux:
				getHourSB(dDate, predictions)
				hourSB = hourSBFixed[:]
				weekAux = week
			if dDate != dayBefore:
				dayBefore = dDate
				if rowID != -1:
					for h in hourSB[0]:
						if not(h['nullCoffees']):
							coffeePeriods += 1
					if coffeePeriods > 0:
						energyTemp = coffeePeriods*ST_consumption +(((coffeePeriods*3600 - totalSecCoffees - firstCoffeeTime*60 - nCoffees*secsBetweenSB*2)/secsBetweenSB)-1)*SB_consumption
						energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyConsumption[rowID]['energy']+energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
					totalSecCoffees = 0
					nCoffees = 0
					coffeePeriods = 0
					firstCoffeeTime = 0
					hourSB = hourSBFixed[:]
			for lines in energyConsumption:
				if (dDate == lines['date']):
					rowID = int(lines['id'])
					break
			if any(d['h'] == hour for d in hourSB[0]):
				if(consumptionType == "COFFEE"):
					if ({'h':hour,'nullCoffees':True} in hourSB[0]):
						index = hourSB[0].index({'h':hour,'nullCoffees':True})
						hourSB[0][index] = {'h':hour,'nullCoffees':False}
						firstCoffeeTime += minute
					totalSecCoffees += float(secsTemp)
					nCoffees += 1
					energyTemp = float(energyConsumption[rowID]['energy']) + float(consumptionWh)
					identifier = energyConsumption[rowID]['id']
					energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
			else:
				if(consumptionType == "COFFEE"):
					energyTemp = float(energyConsumption[rowID]['energy']) + float(consumptionWh)
					identifier = energyConsumption[rowID]['id']
					timedeltaLastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S") - lastCoffee
					if timedeltaLastCoffee.seconds > secsBetweenSB:
						energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']+1})
					elif (0<timedeltaLastCoffee.seconds < secsBetweenSB):
						energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
					lastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S")
	
	for energies in energyConsumption:
		if len(arimaAccumulated)>0:
			arima.append(energies['energy'] + energies['numCoffees']*ST_consumption)
			arimaAccumulated.append(arimaAccumulated[-1] + arima[-1])
		else:
			arima.append(energies['energy'] + energies['numCoffees']*ST_consumption)
			arimaAccumulated.append(arima[-1])

\end{lstlisting}
\clearpage

\begin{lstlisting}[caption={Cálculo de consumo energético en modo \textit{Cooperative}.},language=Python,firstnumber=1, label=coopmode, numbers=left,numberstyle=\scriptsize,stepnumber=1,numbersep=4pt,backgroundcolor=\color{background}]
def getConsumptionsCoop(dbView, database):
	hourSBCoop	        = []  # Contiene las franjas horarias que debe estar en Standby
	consumptionType = ''
	consumptionWh   = 0.0
	rowID           = -1
	identifier    	= 0
	energyTemp 	  	= 0.0
	dateTemp 	  	= ''
	timeTemp	  	= ''
	secsTemp 	  	= 0.0
	index           = 0
	STEnergy 	  	= 0.0
	STEnergyTemp	= 0.0
	totalStartTimes = 0
	nDatesAdded 	= 0
	totalSecCoffees = 0.0
	dayBefore	  	= datetime.date.today()
	lastCoffee	  	= datetime.datetime.now()
	firstCoffeeMade = False
	global hourSBCoop
	indexDates	  	= 0
	coffeePeriods   = 0
	nCoffees		= 0
	firstCoffeeTime = 0
	global nDays
	week = 0
	weekAux = -1
	
	### Reset de lists
	del coop[:]
	del coopAccumulated[:]
	del energyConsumption[:]
	
	for itemDate in dates:
		date1 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[0], "%Y-%m-%d").date()
		date2 = datetime.datetime.strptime(itemDate.split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
		nDaysAux = date2 - date1
		nDays = nDaysAux.days + 1
		nDatesAdded = 0
		for _ in range(len(energyConsumption),len(energyConsumption)+nDays):
			relDate = date1 + datetime.timedelta(days=nDatesAdded)
			if ((relDate.weekday()!=5) and (relDate.weekday()!=6) and (relDate not in holidays)):
				energyConsumption.append({'id': index, 'date': relDate, 'energy': 0.0, 'numCoffees':0})
				index += 1
			nDatesAdded +=1
	
	### lastDate stores the more recent day we are going to compute
	lastDate  = datetime.datetime.strptime(dates[len(dates)-1].split('/')[1], "%Y-%m-%d").date()
	
	for row in database.view(dbView, descending=False): ### We use a couchdb's view
		info  		  	= database.get(row.id)
		consumptionType = info[typeKey]
		consumptionWh 	= info[consumptionKey]
		dateTemp 	  	= info[dateKey]
		timeTemp 	  	= info[timeKey]
		secsTemp	  	= info[secsKey]
		dateTime 	  	= dateTemp + " " + timeTemp
		coffeePeriods	= 0
		hour 	  = int(timeTemp[0:2])
		minute	  = int(timeTemp[3:5])
		
		dDate = datetime.datetime.strptime(dateTemp, "%Y-%m-%d").date()
		
		if dDate > lastDate:
			for h in hourSBCoop[0]:
				if not(h['nullCoffees']):
					coffeePeriods += 1
			if coffeePeriods > 0:
				energyTemp = coffeePeriods*ST_consumption + (((coffeePeriods*3600 - totalSecCoffees - firstCoffeeTime*60 - nCoffees*secsBetweenSB*2)/secsBetweenSB)-1)*SB_consumption
				energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyConsumption[rowID]['energy']+energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
			break
		
		
		if (any (d['date'] == dDate for d in energyConsumption)) and (dDate.weekday()!=5) and (dDate.weekday()!=6) and (dDate not in holidays):
			week = getWeek(dDate)
			if week != weekAux:
				getHourSB(dDate, predictionsCoop)
				hourSBCoop = hourSBFixed[:]
				weekAux = week
			if dDate != dayBefore:
				dayBefore = dDate
				if rowID != -1:
					for h in hourSBCoop[0]:
						if not(h['nullCoffees']):
							coffeePeriods += 1
					if coffeePeriods > 0:
						energyTemp = coffeePeriods*ST_consumption +(((coffeePeriods*3600 - totalSecCoffees - firstCoffeeTime*60 - nCoffees*secsBetweenSB*2)/secsBetweenSB)-1)*SB_consumption
						energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyConsumption[rowID]['energy']+energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
					totalSecCoffees = 0
					nCoffees = 0
					coffeePeriods = 0
					firstCoffeeTime = 0
					hourSBCoop = hourSBFixed[:]
			for lines in energyConsumption:
				if (dDate == lines['date']):
					rowID = int(lines['id'])
					break
			if any(d['h'] == hour for d in hourSBCoop[0]):
				if(consumptionType == "COFFEE"):
					if ({'h':hour,'nullCoffees':True} in hourSBCoop[0]):
						index = hourSBCoop[0].index({'h':hour,'nullCoffees':True})
						hourSBCoop[0][index] = {'h':hour,'nullCoffees':False}
						firstCoffeeTime += minute
					totalSecCoffees += float(secsTemp)
					nCoffees += 1
					energyTemp = float(energyConsumption[rowID]['energy']) + float(consumptionWh)
					identifier = energyConsumption[rowID]['id']
					energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
			else:
			if(consumptionType == "COFFEE"):
				energyTemp = float(energyConsumption[rowID]['energy']) + float(consumptionWh)
				identifier = energyConsumption[rowID]['id']
				timedeltaLastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S") - lastCoffee
				if timedeltaLastCoffee.seconds > secsBetweenSB:
					energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']+1})
				elif (0<timedeltaLastCoffee.seconds < secsBetweenSB):
					energyConsumption[rowID]=({'id': identifier, 'date': energyConsumption[rowID]['date'], 'energy': energyTemp, 'numCoffees': energyConsumption[rowID]['numCoffees']})
				lastCoffee = datetime.datetime.strptime(dateTime, "%Y-%m-%d %H:%M:%S")
	
	for energies in energyConsumption:
		if len(coopAccumulated)>0:
			coop.append(energies['energy'] + energies['numCoffees']*ST_consumption)
			coopAccumulated.append(coopAccumulated[-1] + coop[-1])
		else:
			coop.append(energies['energy'] + energies['numCoffees']*ST_consumption)
			coopAccumulated.append(coop[-1])

\end{lstlisting}